回應<無知的香港人>

自問唔係才女，亦唔係一個作家，僅僅係一個識字既港女，純粹有感而發

文筆唔好，以下既文章恐怕有不少不足之處，歡迎大家集思廣益

無知的香港人

本來，這篇文章或者不會展現在大家眼前，因為正執筆的我，是十萬個不情願下寫這篇文章來回應。但為什麼還要寫？因為我想對香港還有希望的人，留點文字，為自己為香港人，留點印象，在未來為過去的兩個月作一個小總結。

香港人，隨著年代變遷而愈多愈多人受過高等教育；但智慧卻隨著九七回歸後日漸下滑、倒退、甚至如亞洲金融風暴的恆生指數暴跌，跌至智障地步。

政府高官如是、立法會建制派議員如是、自稱香港才女的所謂作家如是，整個香港，就是充斥著這些受過高等教育但智慧零分的低能人士。為什麼我這樣說？
《逃犯條例》修訂案已纏繞了好幾個月，支持派一如以往，利用口號、幾句簡單的文字去把一條本意是危害香港所有市民的條例，包裝成一條保護市民的善良條例，利用香港人同情潘女被殺的同理心、香港人多一事不如少一事的惰性、和香港人安於現狀、喜愛粉飾太平、滿口「搵食至上」的心態，把香港人玩弄至把自己人推去送死也懵然不知的地步。

二十歲血氣方剛的年青人，本來大好前途，但他們懂得分辦是非黑白的心，驅使他們放棄安逸的生活，一次又一次去爭取公義。社會革命明明充滿血腥、充滿不安、充滿不被他人了解的無奈。警察濫用暴力，追著手無寸鐵的市民圍毆時，卻被支持者說成「警察在保護市民」。警局落閘，警察與鄉黑聯手，對一堆白衫人手持鐵通在西鐵四處暴打市民視若無睹、拒絕接聽及處理求助電話，把爭取公義的市民視為仇人、呼呼喝喝，無視法紀，完全失去紀律部隊應要有的「紀律」。面對整個社會制度崩壞，無人能置身事外、高呼「我是中立」。因為一切自以為是的「中立」，都是帶有立場。面對暴行而不發聲，就是支持暴行。

年青人隨著追求公義而冤枉地被拘捕，甚至送入獄。有誰會為他們的犧牲而同情過他們？

所謂的二百萬人上街，並沒有代表「主流」民意，支持政府又或所謂自稱「中立」的人死去哪裡了？既然二百萬人不代表「主流」，那麼剩下的幾百萬「主流」香港人為何沒有站出來？既然他們確信自己的想法才是「主流」，為何組織不到多於二百萬人的遊行？還是他們深知自己根本組織不到？如果你們的「民意」不是堅硬得能支撐你們出外表達，你又有什麼資格說自己不是港豬廢老大媽死五毛？不如問問自己，當你反對他人出來遊行前，有沒有詳細閱讀過早於一九八四年十二月十九日簽署的《中英聯合聲明》？這是公開的文件，兩方承諾過香港應「五十年不變」，但二零一七年，中國卻說此為「歷史文件，不再具任何現實意義，對中央政府管治香港沒有任何約束力」。為何選擇裝作看不到這樣的新聞，反而主張中國是個「有口齒」的國家。中國法律你懂麼？你可有資格說你真的懂這條條例的所有細節？還記得銅鑼灣書店事件嗎？如果只是「行得正企得正」就讓你相信條例對市民有利無害，我可以講：「你真係智障到無藥可救！」

常說出來遊行都有外國勢力支持，如果有外國勢力支持，又何必次次有市民、記者被爆頭、毒打，又何必有年輕人以性命相諫。有香港人認中國作母親，如此白痴行為，真係想十巴十巴煎埋去！

略懂國際關係和世界歷史的人都知道，中國一向大話連篇，喜歡把黑講成白。香港人借《逃犯條例》覺醒，學懂「搵食」以外有更重要的價值觀。如果今次通過條例，你和你的家人就可以隨時不用回鄉證到大陸，隨便「被消失」。

香港人，你認為自己可以獨善其身？你以為自己安守本份就有能力應對逃犯條例？一旦條例通過，外資公司撤走，令香港經濟一蹶不振，這是否香港人樂於見到的事？香港人，如果你當日沒有遊行，將來也不會參與遊行，你就是香港墮入黑洞的幫兇！你支持手上拿著催淚彈、胡椒噴霧、槍支去無差別攻擊市民的警員，你們每一個都比《聖經》裡或任何一個宗教裡描述的惡人更邪惡。因為你們的獸性，即使把你打落十八層地獄也不夠！動物界也有良知，香港人，你們再沒有良知，也不配做人，連動物也不如！

要是你還有一丁點的良知，請細心思考我的一言一語，細讀連日來的新聞，看盡所有新聞片段，看看警員無端把手無寸鐵的少女按倒在地，近距離向雙手舉起的少年噴胡椒噴霧。

內地如果不可怕，又為什麼總有一堆大陸人來港爭資源？又為什麼一堆又一堆的大陸人在英、美等地讀書？你想過大陸生活，連買酒也要被減信用評分，還是與捍衛自由的香港人一同努力？

請自行選擇。

推！

Push

推 最後個段好認同

push